美帝海軍駛經斯卡巴洛礁海域 支那海軍尾隨吠叫

美國海軍霍珀號（USS Hopper）導彈驅逐艦，周三（17日）晚駛入公海卡巴洛礁(支那稱「黃岩島」 )12海里內海域，支那海軍的黃山號導彈護衞艦靠近，並指對美軍軍艦進行識別查證，並且不斷吠叫。

美國海軍太平洋艦隊發言人表示，霍珀號是進行與以往相同的常規行動，強調並非針對任何一個國家，也不是發表政治言論，而是表明美方維護，所有國家在國際法下都合法使用海、空區域的權利與自由的承諾。發言人強調美軍未來亦會繼續定期在有關地區航行，以維護航行自由。

支那外交部發言人陸慷今日透露有關消息，他表示美方軍艦的行動，「損害支那的主權 和安全利益」，「對支方在有關海域開展正常公務活動的船隻和人員安全造成嚴重威脅」，「違背國際關係基本準則」。他表示中方對此表示強烈不滿，「將採取必要措施，堅定維護支那主權」。

支那國防部發言人則指，美軍的行徑是「威脅支那主權和安全，破壞地區和平穩定」，希望美方尊重支方主權，尊重域內國家的努力，「不要無事生非，興風作浪」。

卡巴洛礁是中沙群島中，唯一一個在漲潮時露出水面的礁，距離海南島500海里，但鄰近馬尼拉海溝。支那、菲律賓、汶萊、馬來西亞、越南、台灣均宣稱對卡巴洛礁擁有主權。

美軍太平洋司令部的南海巡航計畫，海軍將在南海進行航行，加強挑戰支那在南海所有礁和附近水域領土的主權主張。